連尼住出咗篇文回應流言

本身去緊旅行都打算不問世事架喇，點知收到好多朋友同我講出面好多流言，搞到我想抖下都唔得

2014年2月27日
LIHK HKGolden 於無預警下於 Google Play 版下架

2014年3月4日
本人主動聯絡高登，並於3月6日取得準許使用舊API重新製作程式，但並無提供任何相關使用方法，最後於本人自行探索下進行重寫。並需繼續交付合約期內數據中心半個閒置(因不可做cache)機櫃之租金

2014年3月25日
LIHK HKGolden重新以合乎要求方式上架

2014年4月
官方新APP上架，並使用功能更多的新API

2014年4月15日
本人查詢本程式能否使用新API運作，以提供更多功能

2014年4月22日
高登回覆指新API並不打算公開給予第三方軟件使用，並請本人移除主題列表的緩存。本人回覆同意，並提出解決API未能輸入香港字之解決方案，未獲回覆

2014年中
高登發出公告指出可開放獨立API予各第三方應該程式開發者使用，多位開發者拒絕同意高登提出的條款。但本人立即申請並同意所有條款。

2014年9月4日
收到高登確認本人之獨立API申請，因當時政治環境轉惡，本人希望為一些政治團體落免費廣告，向高登查詢能否落無收益廣告。

2014年9月14日
申請被拒

2015年1月5日
終於收到之前申請之獨立API的文件與API Key，但未能成功存取，應為API Key錯誤所致，所以通知管理員，被獲發新的API Key，但同樣是錯誤的。於當時之開發者G+群組中查詢其他開發者，竟發現所有有聯絡之申請者也表示完全不能使用官方提供之API。

本人發現咁落去都唔係路，所以以自己方式使用新API重寫部份功能。

同時 LIHK HKGolden 慚慚成為市場上唯一跟隨與官方達成之條款運作，並從不越界之第三方應用程式，即宇宙唯一正常運作高登認可第三方應用程式

2015年10月16日
本人發現給本人之獨立API已經消失，查詢官方，未獲回覆

2016年7月
本人告之一個API的重大錯誤，未獲回覆

本人一直非常感謝高登討論區給予本人機會為使用者帶來更佳之網上論壇使用體驗，但限制於必須只能使用API之條款，一直未能做到更多功能，如「起底」、「查看自己開設的Post」、「熱門貼文」等基本功能。當然本人亦明白營運一間企業的難處，並不如我們這兩個無所顧慮的閒人來得輕鬆，往往有很多包袱，很多顧慮。

及於2016年，高登API竟仍未能支援香港字(本人早於2014年曾建議解決方法)，更勿論新增其他功能，完全未能跟得上時代的步伐，本人漸漸發覺，與其留守於貴人事忙，被各種老舊規矩綁手綁腳的討論區，何不以2016年之現今科技，建立一個新平台與其競爭？也許這樣可迫使市場進步，讓使用者主導市場未來的方向，建立一個真正自由，開放的討論區，這會是一條困難的長路，由每個月兩三千元的收入，再次跳到需要應付各種伺服器開支的運作形式，收入也並不明確，是 LIHK 系列應用程式運作六年以來的最大挑戰，亦是一個難下的決定。

我相信我們香港需要自由，同時也需要與時並進。LIHKG宗旨為究極中立，與會員同樂，無極權管治。LIHKG並無指定某討論區為假想敵，管理員亦未曾於任何其他討論區宣傳LIHKG，本人相信一個以APP為主的新式論壇，絕對足以吸引更多人流，做大個餅。

LIHKG使用新式、高速、擴展性大的系統架構組成，以Apps為主，以網為副的設計方式。因背後無金主支持，無組織、無計策，所以iOS及Android程式未能同時上架，網頁版尚未推出。我們會致力完成LIHKG各部分，讓大家可以回到2016年，邁向2017年直到永遠。

至於如果閣下仍有其他疑問，由於本人正在沖繩旅行，請待本人回來後再作詳細解釋

以個人身份及非謀利的方式向會員提供更好的用戶體驗的連尼住上

想跟住連尼住去旅行？